醫科同法律跟美國個邊咁樣一定要second degree讀諗唔諗得過

唔係話英制有問題，香港醫生律師都係後生又叻仔叻女
但係香港最大問題係缺乏哂其他人才
如果讀醫一定要係理科degree畢業，法律不限但都一定要degree畢業
咁應該會吸引好多高材生讀下d文理科
就算佢地做唔成醫生律師都大可以係文化理學當中有所發展
同時又可以比一班dse可能衰左，但大學讀得好既人有一個公平機會入讀神科
而唔係依家咁樣，一車車有能力既人走哂讀醫科法律，而佢地係完全冇文理基礎

其實要
剩係靠中學嘅基本science知識就讀medic
的確唔夠料

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

稅局行動宣言：

稅局，納稅人金錢吐納之處。六月以降，香港警隊搬出大量催淚彈、布袋彈、橡膠子彈甚或實彈，一一射向香港市民。購置武器，所費不菲，警隊資金何來？稅款必是一大來源。港人金錢，變作供養濫暴警隊的薪水，變作不人道武器還於港人之身，這絕非稅款的正當用途。政府無能，特首執拗難以平息民憤，何解需公帑埋單？

香港市民安分守己，繳納血汗金錢；今民意所指為五大訴求，政府乃人民公僕，理應善用公帑以平眾怒，藉稅款促進訴求之達成以撫民心。然林鄭政府恣意調用港人金錢，屢行政治操作，維護腐敗議會，投稅款入朽壞警隊之血海，廣大市民如何甘心將夙夜辛勞所得，雙手奉上予這毫無公信力的政府？

我等市民將一連三星期到稅局抗議，以示港人之怒，不到五大訴求悉數落實一日不熄。

咁會唔會令醫科法律更加貴族化？
普通學位讀4年 醫科要讀6年(second degree可能唔洗)
唔係有父幹的話 呢段時間食咩？
真係借足咁多年生活費咩

直接貼埋生活費啦如果成績優秀

總有人會因為呢個問題讀唔到
不過而家本身讀得既大部分都有家底
要解決貴族化早就應該諗計
唔應該到今時今日先解決
有幾可聽人住公屋讀mbbs

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
聽日國際線行動要人阿

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？

Student loan

Mbchb都多 係mbbs少姐我諗

本身香港唔興second degree

呢個真
d人聽到你想讀多個degree
好似見到精神病人咁既樣

美國咁樣原意係想你個人磨練下先做醫生
但係香港而家醫生唔夠 仲邊夠時間要人讀個degree先再學醫

之前係其他post都講過
人地post grad 讀個啲ug可以讀下science engineering
將來research 可以幫手研發medical devices,新technique
就算唔係自己做晒，都可以同researcher 合作
First degree 上個啲好難會有呢種vision

無論ug讀定pg讀人數可以係一樣

點解你會覺得讀醫同法律嘅人無文理基礎？

我覺得唔一定
ug已經好難再用錢去屈機，變相可能仲公平左
同埋考到醫學院大把地方肯借錢比你讀

我啲friend話pre med係浪費時間

睇過啲pre med physics material 直頭係中學level野黎

利申 人係美國

問題係我冇science底點讀呢啲科
係零啊！

咁到時你班垃圾咪連水泡科都冇得讀囉

點解咩都要學美國？你知唔知美國睇醫生幾貴？美國既醫療制度仲慘撚過香港，成個醫療制度為保險業服務，冇買保險等死，有買又怕比人陰，雖然香港醫療制度都係閪，但唔會收費收到你破產。都未講美國啲醫生一畢業就成百幾萬學債

講番轉頭，點撚解做醫生又要second degree？依家香港大把degree有錢就讀得，仲覺得攞多個degree就威過人？要人有多啲閲歷就要用多四年時間，比錢養學店？根本冇必要

你知唔知依家香港醫生已經嚴重缺少人手，有人話咁係為醫療質素把關唔可以加太多學額，海外醫生試又唔肯提升格率條curve，但呢個所謂"把關"已經極端到將香港更加變成醫療地獄，加劇醫權至上，睇個街症都四百蚊都有市有價

你呢啲思想只係浪漫，完全唔實際

Premed 好似唔係major 黎
其實讀咩科都可以入得返med school
同埋大學都有intro class，freshman sophomore 有中學教既野唔出奇

美國醫療貴唔係因為醫生讀post grad

睇咩degree啦，有啲degree冇人讀收生低咪好似有錢都讀得咁囉
但係med school 一定唔係有錢就讀得囉

唔夠人係學位數量同私營市場薪金過度扭曲問題
轉左PG讀學位最量係一樣，冇影響㗎

大學有intro class 啦
PG讀醫基本上你ug讀咩major 都冇關係,你證明到你有能力讀就ok
讀文科,elective 讀science, GPA 4.0 一樣可以入